保安局：對正常培訓活動因政治因素被暫停感遺憾

保安局可唔可以反制
中止返香港訓練美國警察嘅活動
唔好一句遺憾就算

保安局回應美國簽署《香港自治法案》，指香港紀律部隊一直與世界各地培訓夥伴，維持廣泛的合作關係，對於正常的培訓活動因政治因素被暫停，表示遺憾。

保安局表示，特區政府强烈譴責外國政府，因政治因素而對香港作出的種種所謂制裁，這些措施是政治操作和政治表態，沒有客觀的事實基礎。紀律部隊會繼續安排合適的培訓交流機會，以提升執法效率及服務質素。

美國簽署《香港自治法案》及一項行政命令，措施包括取消對香港的優惠待遇、制裁將來執行國安法的官員，以及結束向香港警隊或其他香港安全部門提供培訓等。

又話說，唔知香港國安警察係接受邊個嘅訓練呢？

一直以來由外國勢力去培訓，愛國嘅我感到好遺憾。這是撥亂反正好機會，保安局同志，我希望你能好好反思一下。

人地外國勢力有責任一定要培訓你？